有幾多人係真心鐘意彈琴？

細個都係比屋企人逼住學
學到五級就quit左
後尾pickup翻彈自己鐘意既歌覺得好爽

未學過樂理
睇譜睇得差
但係可以彈翻自己鐘意既歌出嚟嗰下真係好爽~

真心鍾意，希望日後可以上到去莫札特嘅口度

中意 一路都有上堂 就算依家上唔到都keep住每個禮拜會揀D野黎彈 之後得閒D會繼續學返

如果二字頭先學琴會否太遲

學琴永遠唔會遲

開頭俾老母逼
之後就好鍾意
會主動練琴

鍾意彈琴
唔鍾意考試(本身預備下年考8級)
自己又唔需要個級數黎證明啲咩
所以唔想學落去
enjoy自己鍾意彈咩就彈咩多啲

細細個就畀呀媽迫去學，一直都唔鍾意彈，次次都係臨學琴果一個鐘先練一下
咁我又唔係好有天份果啲，結果當然彈得好柒，次次都畀miss鬧。
後尾死lur咗個八級返嚟，就即刻冇學琴。
後來學識咗睇chord 彈pop music 即刻有返晒興趣，依家會同fd jam下歌，好開心好正

絕對唔會 有錢咪學
無錢睇youtube

我都想考翻個八級 但又唔想學樂理

五級樂理操就得

自學ok？

好撚鍾意 加上有perfect pitch 可以彈好多自己想彈既歌

Perfect pitch

自學緊
彈琴姿勢算易跟，
依家唔識睇燒賣魚蛋
所以玩簡譜版天空之城換取下成功感

我覺得真心鍾意彈琴既唔會得閒先拎出來彈幾下自娛，而係不斷練習不斷想彈得更加好，至少我係咁。
書痴者文必工，藝痴者技必良

巴打係咪比較中意彈古典既歌

因為同時間玩幾樣樂器，所以時間根本唔夠分配
而又讀緊書搵緊工
算啦都係比緊藉口自己
去練野啦都係

我諗緊如果學，係咪應該一開始搵老師教好左啲手勢，習慣個啲好啲先

巴打你係幾大自學？
你完全自學？

小弟二十五歲以上
學左三四個月
進度理想
有心學就action啦 唔好諗
越遲學 阻力就越大

但睇譜慢同數拍子真心係最大既困難 （個人而言）

黎緊打算keep住搵老師教
唔會自學
因為鋼琴真係好多野學

加油

我係做左差唔多一年野，發覺好似有啲野再唔做就無機會咁

二字頭想學下, 一黎唔識點入手, 二黎屋企唔夠位放琴

Digital piano 加 x stand

我
但唔考級
我喜歡學咩歌就學咩歌，唔會要我遷就考試

鐘意彈琴，好鐘意音樂但唔鐘意考試
大學拎左呢樣野黎做搵食工具做得好唔開心
返左一年就quit左，仲比屋企人屌我戇鳩，咁好搵都quit

細個好鍾意，之後遇到個唔啱自己嘅老師，老母覺得佢好好又話要考8級可以搵到食，但自己on9唔識表達反抗就跟咗呢個老師學咗好耐
我好憎考試，尤其練scales 仲要練嚟練去都係嗰3首歌 之前報咗考8級，仲有一個月考嗰陣去上堂，個老師講咗啲好難聽嘅說話，我突然覺醒發鳩佢脾氣就冇再學，咁當然都冇考試 其實我覺得自己連7級嘅程度都未必有，彈嗰3首歌識晒scales、oral答啱晒我都唔覺得自己係8級
宜家久唔久搵啲自己鍾意嘅歌彈吓我反而仲開心

開頭考級彈古典唔鍾意，之後功課繁重冇學，開始自己彈流行曲，就覺得好正

鍾意彈琴 但唔鍾意學琴
學到5級+考完5級樂理就無學
得閒會彈下時代曲 自high 下

呢度有無人係鋼琴老師？

好想學識彈 x japan
endless rain
forever love
tears
without you

以前學果時好想彈流行曲
到之後無學自己搵d流行曲黎彈
但彈彈下覺得好悶
都係鍾意彈古典多d

以為自己開post

我都買左電琴自娛
無學過琴
如果要我彈一首歌 我會慢慢聽番d音 包括 左手同右手
可能聽成日先得個一小段仔

又唔識配chord 有無熱心人可能分享下

有perfect pitch 真好

agger 其實流行曲仲悶過classical
classical好多變化
jazz野仲刺激 但練得好辛苦

識唔識睇譜？
其實唔識我覺得都無大問題
因為我都係熟左嗰幾個chord 就算係彈到首歌出嚟（只限流行曲）
你會發現而家流行曲嚟嚟去去都係四個chord搞掂
但如果你話rock嗰d就難d

唔識彈琴 已經二字頭想去學
好中意古典樂曲

唔邊到有二手可以買

Facebook 2手樂器page

想學就學啦,生活上咁多煩惱,我覺得音樂真係好緊要

就30,岩岩學,唔洗問咩幾時學遲唔遲

有心就唔遲,仲要你只係自娛,你又唔係去比賽/做鋼琴家

巴打點起步去學 係邊搵老師
成日覺得咁大個人走去搵人學琴好奇怪

愛其子，擇師而教之，於其身也，則恥師焉，惑矣！

師說 - 韓愈

無學過 唔識睇譜 都係想彈pop song
因為我發覺要搵chord好似要熟樂理會快好多

同埋例如份譜話彈C chord, 但係C chord都有幾個禁法
有時唔知禁邊個先近似首歌個音

呢個就係鋼琴好玩之處
C chord無限佩搭
仲未計d colour chord, fill in

見人講話練琴唔好用數碼鋼琴，電子琴練，因為重量手感會差好遠，壞咗手勢咁。。係咪真係會差好遠

rachmaninoff
chopin

宜家無學 無老師guide住
成日覺得自己彈classical彈得好難聽
同埋好似每首歌都有d位特別難
彈親都kick住kick住咁

piano concerto no.2

比較落點都有分別既

最重要都係粒制要有*彈力*啫
部份數碼琴都唔錯

最重要係睇你目的係咩
彈流行曲
平平地買數碼琴，電子琴玩下先囉

如果真係想彈classical 考級
學到上去自然會轉

一直中意彈琴
中五因爲學校太忙而停左
果陣已經考左8級仲要137分
上年學番最近考左ATCL希望pass
而家不時都會同人夾band

fill in同solo真係好難但好正

因為yoshiki而自學琴同鼓
但本身睇譜差 所以只會靠聽自己執譜
你講呢幾首我覺得其實唔難執
難係難在d guitar solo位 成日彈彈下唔記得左個旋律係點

學啦，唔好比自己後悔
有玩結他、鋼琴
覺得後者較易上手

有時考試寧願彈下樂器都唔溫書

Yoshiki既編曲真係好優美
差唔多可媲美classical music

有D人學琴冇錢就話自學
我想知學完又點樣實習下。

買電子琴/租琴房

好鐘意彈琴
可以彈返自己鐘意嘅歌好開心
所以都將呢野興趣變埋自己嘅職業

鍾意首歌，自然有動力練落去，彈得到出黎滿足感好大。

聽人講鋼琴又唔同電子琴
係咪分好多種？
咩都唔識

小五定小六開始學 學到中學因爲忙而停左
而家咩都唔記得晒啦
但想再學返當係興趣

留名，中學考咗五級就無再學
而家返工後好想學返音樂，本身我係好鐘意聽歌嘅人黎，所以都好想有output，唔只係consume。
無考過樂理，但細佬識兩種樂器加樂理
所以打算自學五級樂理，唔識再問佢

如果有好嘅鋼琴老師，有經驗教成人鋼琴，麻煩講聲啊

其實純自娛嘅話數碼琴應該係最適合
手感比電子琴更接近鋼琴
價錢只係貴電子琴少少
而且有d數碼琴係分拆式 唔會好ar位
我自己都係用緊數碼琴 幾好

我自己依家19歲，中4就考左8級鋼琴，中5考埋8級樂理，細細個俾屋企逼去學，大個左就發覺自己真係好中意彈琴，彈流行歌曲，但好可惜屋企太細，擺唔落琴，已經擺底左2年，有時得閒會表演下，作下曲，依家覺得唯一可以對得住學左咁耐琴係出去parttime 教琴

其實唔難
利申ATCL琴

agger
鳩陣chord就已經俾人當神咁拜

最緊要係fingering
唔跟足真係練死都未練好

或者有啲電子琴墊賣
可以摺嗰啲
好慳位

其實三首歌真係唔代表啲咩
係鍾意就會自己去搵一埋嚟彈

陳奕迅嗰隻

冇都可以背返嚟

Chopin人都癲

我記得大部分中學/大學都有琴彈
If你係學生呢樣應該唔係問題
如果唔係就可以租琴房/去琴行彈

Chopin好好彈喇喎 點都係rachmaninoff 難彈啦

彈隻狂想曲嚟聽吓

好多謝你！如果唔係你我都搵唔翻呢首somewhere in time既ost
一直都好鐘意呢首歌但醒唔起！！！

巴打平價教你

我又學
收幾錢

agger 所以見啲人係撚都俾人拜就好撚灰

唔中意 classical 兩級就冇玩落去，睇豆屎好似文盲咁
不過中意玩 chord 變乜都得，chord係萬能

Up乜鳩啊老細？ 蕭邦幾時作過份狂想曲啊？

梳狗
講返英文
fantasie impromptu
中文好似叫幻想曲
大佬我對你唔住

冇計
呢個世界好多人識琴嘅同時有更多人係唔撚識
見你彈得順+快做哋就濕撚左

謝巴打 我而家諗緊好唔好報住工聯啲初班學基本嘢先

你哋點可以一睇就知係咩音？
細個學琴要寫哂abcd先識

老老實實，首野唔係睇落咁難，成首既難度就係4對3
利申：考試彈ballade no1

好撚鍾意呀
想日日彈 晚晚彈

練得多彈得多就認得

Parttime算唔算
我多數教五級以下
Tg:WLun_96

初學睇譜超慢
睇到粒音又要係部琴上面搵番佢出黎

有咩練睇譜同埋唔望琴去彈既練習？

教左四年幾揮手
教過好多大人學生
見到佢地由乜都唔識去到可以自己識睇哂音
彈到一首歌出黎
好有成功感

細個叫老母比我學琴
叫左大半年先比我學

fantasie impromptu開頭係威係勢
彈落其實唔係咁難

ballade no1我練緊
實在係太長

Ballade no1其實都還好，慢練既話唔太難，係coda煩d，右手要又快又鬆 我覺得最難係最尾既雙手scale running 左右手好難對得齊
講難既話ballade no4真係最難，淨係中間段多聲部已經彈撚死人

仲教唔教人？

教呀
Ft教琴

二字頭 學左唔夠半年
本身有其他樂器底
所以進度都幾快
去到二級一半
教幾多就學幾多
心理上冇乜樽頸位，係啲手指動作要練

本來我都好後悔細個冇學
但諗諗下，如果細個學左
或者依家會好憎彈琴

想學琴好耐，但總要有個契機先有決心去學
我係玩左隻game 叫to the moon
配樂同故事太touching 先去學
本來諗住自學成材，睇YouTube
跟左老師先發覺原來兩個世界

我唔係學咩成人速成班或者流行鋼琴
係傳統個隻
我聽流行曲就頭痛 特別係kpop
目標係彈到classical 同埋啲new age 少少嘅鋼琴曲，例如yiruma 、studio ghibli 、或者final fantasy 啲piano collection

（傳統學琴因為用嘅係小朋友書，彈緊好多兒歌）

巴打覺得liszt嘅transcendental etude點，會唔會難過chopin嘅etude。
Leopold Godowsky改編嘅又如何

開頭有段好憎
到中學有段學chopin mozart
覺得彈得好順
可能有種揀歌彈既感覺
之後考完8級都無再掂過
Btw不過我唔係好識chord 果d
有無巴絲可以指教下

練晒ballade 1 2 4
差3
不過呢幾日又彈返貝多芬啲late sonata
畀女飛咗之後彈琴好撚爽

no4唔算難啦
如果有彈開貝多芬

因為我係完全唔掂classical既野，特別係mozart 果d簡直係剋星 反正一般人覺得難d既romantic 啊，scriabin etude, rachmaninoff,ravel果d反而好岩我彈
講返轉頭巴打你都猛料喎練哂ballade 124，但我覺得4似變態版既bach多過beethoven喎

Liszt梗係難過閪啦 所有野都比chopin難一班，特別transcendental首首都痴線咁滯。
你問我既話，我會覺得其實chopin etude唔係真係太難，個別op 10 no4果d就好難，其餘野慢練都可以征服。記憶中godowsky既改篇好似幾癲，冇彈過。
利申：廢柴

我真心鐘意
最愛schumann
想彈曬最難個5 set works
有深度得黎技巧真係好痴線

少彈bach

其實bach先變態
最少三四條線

因為之前喺youtube聽嘅時候(唔記得實際聽邊個演奏)，有個comment話其實chopin嘅etude比liszt要難得多，但具體分別又喺邊呢。我一來天分有限(唔好話天分吖…手指都偏短，只係彈到九度)，二來亦唔夠努力，辛辛苦苦去到8級就停咗，唔好話etude，或者sonata，連sonatina都彈唔好，但因為鍾意聽，所以想知道兩者個分別。我自己會鍾意聽chopin啲etude多啲，優美好多。

啱呀屌
次次攞wtc出黎彈一陣就會放棄

淨係中意彈jazz 但係比老母迫考級
最尾炒鬼左個八級試連琴都比佢扔埋

將興趣變為職業

睇返清你個id
都係去操吓Beethoven算啦
romantic period大家庭歡迎你

但係一開始儲學生真係好辛苦
而家做耐左先叫穩定啲
日日都要上堂

AT表示跪已拜
Between
儲學生真係好煩
我而家想教但係又驚自己琴都未操好會誤人子弟

岩岩先彈完首partita no 2 bach 巧巧天

純個人意見：一般來講chopin既藝術性會比liszt多，但transcendental就唔係，技巧要求極高都算，音樂性要好豐富，你聽下kissin彈no 11 no 12就知，我點都認為依12首難過chopin etudes，不論技巧定音樂性都係

I mean fulltime教琴咋Sor
我都未考到ft呀
努力中

超
俾你fake左

不過教人同自己彈又兩回事黎
之前都自己學琴嘅時候都遇過啲好勁
但真係覺得佢唔識教嘅老師

細個都係比媽媽迫 唔識野
大個就開始明音樂 會去追求完美
宜家都係全職教琴, 希望分享多D 音樂既趣味比學生
宜家考慮緊Ft 彈咩歌好 好苦惱

AT薯仔表示想教琴但係唔知由邊度教起

畀咁多粒膠做咩
beethoven32首sonata彈晒要同你講？
唔俾我彈其他歌？
at撚係度串乜鳩

點敢串
我連Beethoven有32首sonata都唔知

又唔洗咁勞氣既巴打.....對音樂有幾了解有幾認識，係考完試鳩就定真係鍾意音樂既講兩句就知啦，唔洗燥既
巴打除咗beethoven彈咩多？

agger

我都想比巴打教下

chopin同prokofiev

唔係話乜既巴打，不過既然都學到上at，加深一下對音樂既認識都有必要既

Prokofiev 我覺得Prokofiev 既技巧要求又唔係真係d人講到咁難啵，巴打覺得係難喺理解定點？

我錯我錯
我係個聽到好聽就down譜彈然後唔睇歷史簡介嘅薯仔
學到而家先發覺奶撚左野
我考八級之前都唔覺得自己識音樂
因為我師傅八級之前都係塞技巧俾我，我根本都唔洗諗
而家先知仆大街

因為唔難搵到prokofiev自己彈嘅錄音
變相要去捉摸佢係點樣演繹自己啲歌
但有時會唔同意佢啲表達方法

近呢兩年先鍾意 因為想彈canon in c
但係冇錢買琴 又唔想出去上堂 因為我淨係想學自己鍾意果首歌
唯有上網自學睇譜果d 開頭連chord都唔知係咩黎情況下成功練到卡農
(好有恆心咁每日出去租一兩個鐘琴)
只不過係記d位係邊 0技巧 憑感覺彈

不過而家開始覺得唔夠 想玩下即興伴奏 又係上網搵教學片
但始終屋企冇部琴真係講乜都冇用

明白巴打!
本身鍾意聽liszt嘅mazeppa，因為youtube上比較方便，我多數聽berezovsky個版本，kissin個版本好似都聽過。好有力，好澎湃。
harmonies du soir好聽，晚夜諧協。
反而唔太鍾意feux-follets。

巴打我對你唔住
我之所以講嗰句係因為我自己都係睇Wilhelm Kempff條片自學pathetique
所以一見到佢個名就諗起Beethoven
我衰我唔著
無意冒犯

我都覺得mazeppa彈得最好係berezovsky，真係好撚難彈

絲定巴？
收幾錢啊？

公價大概一舊水一個鐘

新學嚟計
我當年最後學嗰陣師傅收我六舊一個鐘

真 咁平？想學

學上去有排你加
一舊幾水係一個鐘
過左五級就一級加50-80蚊
睇你同個師傅關係好唔好

我有少少興趣 但二十頭了

冇咩叫遲嘅
睇你想唔想嫁姐

我0級

你有教？

想教姐
知價姐
唔代表有學生肯俾我誤人子弟嘅
利申1個學生都未有

真心鍾意但係比考級呢樣野搞到曾經好憎彈琴
永遠都唔會學倒自己想學既歌
每次打開部琴就係練考試野
最後學演奏級學到一半放棄左
而家剩係得閒彈下鍾意既野

細個比啊媽逼學琴
不停彈考試歌 classical 真係好悶
唯一想彈就係la campanella
到最後 唔理啊sir反對 照彈la campanella拎黎考試
上年彈完考埋就無學lu
之後到彈翻流行曲真係好爽 唔洗跟譜彈

你認真？
呢個已經係唔知幾多年前嘅價
而家行入是旦一間琴行都冇呢個價

年齡絕對唔關事
之前教過五十幾歲嘅叔
而家又教緊三四十歲做緊媽媽嘅
亦都有教二十幾歲喺連登嘅巴絲打
都學得好好

撚琴group誠邀你地join

細佬我冇教學經驗諗住第一年收呢個價
同埋琴行分完帳你都係差唔多收呢個價姐

琴行分完帳都唔止呀
所以有啲私人學生家長壓到個價好低我都唔會接
唔想做爛市

只怪我未教過
有咩入行須知
求清教路

okok
唔緊要啦
我都衝動咗

唔好做爛市

之前學過手風琴
想學下

第一年教唔平返少少點會有人肯跟我
我獎都冇個旁身
次次校際都差3分先有季軍
個天都唔鍾意我

唔好教壞手勢
接過好多學生係之前嗰老師教壞手勢
跟住轉過黎
用左勁耐先執返啱

落手手勢定係點
我都係
以前企極都極唔穩無名指，跟住第一個hea教唔執，然後我執左喇多年都仲係有少少唔夠力

巴打住邊頭？有d性趣想學

我定係ft教琴嗰個

why not both

我就九龍城區嘅
得閒我開返個tg再傾再算

我港島

巴打ft 教琴？我都有d興趣想學

我重申多次我係fulltime教琴
未考到FTCL
唔想再令到人誤會

實際巴打幾級

本身鐘意音樂，細個比阿媽迫學琴，但我唔鐘意彈琴，又想搵件樂器玩，就搵長笛玩，玩玩下鐘咗長笛，搞到練笛唔練琴，琴8級第一次考唔合格
利申琴pass 咗8級有再學+彈

細個對鋼琴無乜好感
後來到f3接觸到concert先真係中意彈琴
不過我覺得我係中意音樂多過彈琴
前排有條友同我講佢好中意彈琴好中意音樂
但佢話佢學琴個老師教佢一首歌之前會同佢講哂首歌嘅background同個作曲家係個個時期作曲嘅背景 佢話好多餘喎 淨係想學彈琴
唔知點解我對呢啲人好反感 我個人覺得呢啲人純粹係想po ig曬自己識彈琴 而唔係真心中意

初學要幾錢一個鐘？

最離抱見過 本身得Grade 5
之後係IG FB 收學生
開50蚊1堂

學開古典鋼琴，負碌考咗8級
而家想學pop music，但唔識配chord，有冇巴絲教路

超易 知唔知咩係primary chord?

想彈鋼琴，買返個電鋼 有咩推介？
之前ex教過我彈，但我都未完整彈到

有無得搵你教

最膠配chord: 右手melody左手151

痴撚線狗也不屌

想考演奏，聖三一好定皇家好，皇家好似全面啲

皇家啦
legit d

皇家要考演奏級樂理同埋好似要對住十幾個人彈
但係攞到就好威嘅
樓上諗諗佢

我港島區喎
就腳？

呢啲真係痴線
但好多人就會因為平而仆倒去學

初入茅蘆但想知考級流程係咪彈3首歌就得?

小弟喺機緣嘅情況下俾媽子的咗去學，又無話唔鐘意，不過後來越學越鐘意，由三年級開始學，本身無諗住考，個老師話我有天分叫我不如試吓，3578級咁考，考完7級就停咗一年(教開個老師唔教上去+考dse,後尾轉咗老師學)次次考完都話肥硬但次次都負6過關 最深印象係考8級，前一日先嚟感冒頭痛仲要半失聲(好彩考完aural先完全失聲)已經同老師報憂應該gg要報多次考，點知好意外pass咗，個分睇完之後出嚟，依加都有keep住學，不過主要玩pop多，上年入咗隊band做keyboard手，希望出多啲街show等自己膽量大啲

唔係㗎鋼琴考試分四個部分(如果你係問皇家)
1. 3首考試歌
2. 彈scales
3. sight reading(俾份你未見過嘅譜你叫你彈返出嚟)
4. Aural (主要都係考唱歌同答問題)
(佢考前會問你想揀彈scales先定彈考試歌先)，如果無記的話(戴定頭盔先 )

鍾意彈琴 不過淨係中三學過一年 唔鍾意練琴覺得彈埋啲幼稚低b兒歌好悶 中三前左右手唔識協調彈 但係有perfect pitch可以輕鬆聽完首歌彈右手melody 學左一年琴之後全部可以自己拼埋左手chord聽 所以聽開咩歌只要聽熟melody多數彈到 但無乜skills好廢

ex 6級，本身有叫佢教下我，但唔係成日方便教，我喺屋企又冇得練，所以放棄左
但真心想識彈琴

thanks 巴打
想請問考試歌係咪每季唔同?

無記錯就2年轉一次 btw 轉左之後果一年可以照用舊syllabus
Eg.2015-16年既 2017年就會轉 不過2017年可以用舊同新 考試歌都得

你地就好 成日好羨慕俾父母逼學/有機會學琴既人
由細到大都對音樂好有興趣 不過屋企窮 父母唔俾學
之後大個左慢慢自學先彈到下琴

感謝巴打
如果連登有得送酒就好

點樣可以有多d變化

成首歌都咁彈好悶
但又唔太識變

我都係最近自學，覺得鋼琴好似仲比結他更易上手
最開始是睇簡譜，可以係更短時間內學識一首歌，會更有成功感推動自己繼續學落去

我都自學緊
我個方法係聽啲多琴嘅流行曲然後分返人地條琴線出嚟
通常就好乸好聽嘅
咁你辨得多自己咪識多啲囉

但我反而想學結他 貪佢容易拎出街，玩keyboard 出show要孭住大大部keyboard 走難咁款，我住港島，有時去沙田個邊出show，孭餐死

我都唔肯定自己係咪有relative pitch，不過啲歌聽兩三幾次就可以彈返大概個樣出嚟

係咪上門學 巴打收幾錢一個鐘？

巴打有無興趣加tg切磋交流一下？

我聽力好差

聽力呢啲野有得練嘅
彈琴其中一樣最緊要嘅就係聽返自己彈左乜嘢
因為有時自己想彈出嚟嘅嘢同真係出咗嚟嘅嘢係完全唔同

上門ok呀
如果時間地點方便的話
初級多數都係想半個鐘至45分鐘
一個鐘我覺得長得濟
未必吸收到

通常頭三級一個禮拜半個鐘好夠

一個唔洗練嘅方法
就係錄曬自己彈嘅野然後隔一陣聽多次
通常會執到自己好多甩漏

我
入咗asso sem1成績衰咗父母就唔比我學了
3年前pass咗8級abrsm

冇緊要嘅c hing
細佬我瘋狂到asso yr1 sem 1 chur住gpa過三之餘ATCL pass
人生總有希望
清話唔定下個係你
加油加油
現況: year1升上薄扶林

巴 你atcl揀咗邊幾首歌

巴打 我都有意想學 想知收幾錢一個鐘
上門係點？但屋企無琴，係咪就要去租琴行個啲？

唔係琴 我意思係練琴房先岩

依家啲細路學琴只係為咗考級

有冇考慮過教你嗰個屋企有琴

1.Bach praeludium6(BWV851/1)
&Fuga6.a3.(BWV851/2)
2.Mozart Sonatas in C minor(k457)
3. Brahms Intermezzo
4. Debussy La plus que lente
希望幫到你
我師傅當年怕我唔練/覺得我虧虧哋所以啲歌其實唔係太好聽
本身聽返其實想彈partita no3 mvt1同埋pathetique
不過

151都可以好多變化 可以由節奏入手，或者兩個八度上落，如果想好聽啲又簡單既可以加埋9音同3音，反而對我黎講最難係搵返啲chord出黎 有冇人有心得

收費同琴行大致一樣
可以走入是旦一間琴行望下個價
重申多次,初級唔太prefer上一個鐘
因為會吸收唔切
如果近嘅話可以上老師屋企上堂
平時想練琴可以去附近琴行租琴房
都係大約$30/30分鐘

我依家彈緊pathetique

而家公價收幾銀一個鐘

個人建議: 記住加返啲個人風格如果唔係你聽肥都得(姐係如果你想用嚟考嘅話)

左手 可以試下153 （例如夢中的婚禮)
得既可以試堆15123

我miss開咗bwv851，好痴線要一口氣彈哂

係屋企拎番個電子琴撚下先

個細路自己想還好
問題係D 家長想個仔考到, 但個學生根本未夠技巧去考, 變左死操爛操
搞到明明有興趣都變到好憎音樂
完全扭曲學音樂既義意

輕鬆喎
我恆常開手指歌嚟
彈到出嚟唔係問題，要彈到好撚平均先麻煩
我送個方法俾你
你咪見到好多三粒音一組嘅
你試吓三粒輪住其中一粒彈兩次
ie.AFDAFDDBbGBbGEGEC井GEC井AFDAFD
變左:AAFDAAFDDDBbGBbBbGE…………
每樣每日練5-10次
包練好

我覺得係手指位難搞，我miss分咗三個section練
Section I:1-5bar section II:6-14bar section III:15到尾 佢section II有時啲位要纜得好闊，其實理應要背，背咗唔洗諗

我背俾你
4214215424214214214214215424214214215323214214215424215424215424215424215424215424215424215323213215325424214213……………
你對返應該頭半版大概係咁

正！師兄有無tg可以加？因為仲有其他野想問

冇tg點算
我諗住一陣擺我自己段炒粉錄音上嚟俾你抄考吓就算

Hea到ATCL，8級樂理。本身好鐘意，但好大壓力，成日覺得比唔上人，自己彈得好垃圾，所以彈親心情都好複雜

Line ws之類都得，再唔係email

屌我全部都用自己真名開
唉我搵吓有咩啱用

Rachmaninoff Prelude Op. 3 No. 2 in C# Minor
Rachmaninov Prelude op. 23 no. 5 in G minor
Bach-Busoni: Chaconne in D Minor

有冇同好？

Rachmaninov g minor
手細彈 有D痛苦

lm

chopin

加油

細細個學琴個miss 好撚惡
考完7級即刻唔學
隔左十年先學返
利申 但練到手指都爛都彈唔返以前啲速度
反而大個先愛上返彈琴 一大壓力 或者悶就會彈下

Thx a lot 巴

睇完呢個youtube channel之後好想學

當年家人問我考唔考級，我講左句，我學琴係用黎減壓，同時追下女仔。考級既話即係要我煩多樣野，咪喇

就30歲
想學嘅話有咩途徑？ 練琴會買咩琴？

近年考完啲專業人士嘅牌 覺得冇乜目標咁 想學樂器
本身鍾意聽歌唱歌 想學下自己彈到想彈嘅歌

我鐘意學
但係因為起步遲，成個過程都係考級考級
屋企人又唔想拖，因為真係好貴（我老豆一直以為我考試係彈3首歌就完，咁多年都諗唔明點解要一年一年咁考）

最近有時間都會拎自己有興趣既歌黎彈，但唔知係自己根本廢柴定唔慣，彈流行歌都練得好慢
係咪都係多練就得，好洩氣

如果您想玩自彈自唱嘅話Keith sir個youtube頻道應該幫到您手，佢有一個系列係教彈流行曲同chord，其實您買部平平哋嘅電子琴都夠您玩
利申:屋企有部琴，出show都有玩電子琴

其實
技術=/=級數
有好多高級廢柴(姐係在下)
佢要級你咪考曬啲級俾佢先囉
一野跳去八級咪唔貴

老老豆豆，其實學琴真係一個長線投資嚟，成日俾媽子串，咁多年供到首期啦 我個人咁睇啦，係需要時間浸返嚟(除非您係三四五歲已經彈到八級或以上)，所以努力啊！
Btw古典同pop係兩樣好唔同嘅野嚟，不過相對嚟講pop只要識chord嘅野就可以，靠您多聽多練，當然有少少樂理底會容易上手啲啦，所以要加油啊！

禁chord彈淨係識用最簡單果種
唔太識點樣彈chord得黎又似番首歌

不過宜家主要練緊 英雄 同wonderer fantastic

有冇巴打秀茂坪區想學琴?
可以收平D
考完At,Lt
係D 比賽仔拎過冠軍
Tg: BCPiano

咩比賽？
lt幾多分

我以前都係 但最後呀媽唔逼我我就冇學落去
而家諗起都有D後悔

用心唔怕遲，係要少少時間pick up返啫，想做就去喇，唔好俾自己將來後悔！

好似叫香港靑少年表達藝術節
Lt pass 渣, 冇丁, 幾多分唔講啦, 費事柒
大把巴打勁過我

細個被逼
而家好撚鍾意
就考 LT 留名

可以對住個琴一日一夜唔食野。
細個家窮，好難先有機會學到琴，中間停左，到出黎做野再重新學，後來為賺錢太忙又停左，而家人到中年好想盡快賺夠錢退休再瘋狂過。

老實講，面對8級彈個o的古典曲真係好抗拒。自娛玩pop爽好撚多。 考就冇興趣了，但技同上真係無限追求

巴打加油
巴打咩programme?

聽左band sound之後，發覺pop嘅 chord progression 真係好撚好撚簡單，尤其是香港嗰啲

細細個小一第一次掂琴
係冇學過情况吓自己摸到點彈返個melody出黎
好記得首曲係MozartK265
連個miss都嚇親
緊住就學鋼琴
學到中三之後就冇學
因為開始讀書忙
屋企人比較重點錢途多過興趣發展
希望遲啲有時間可以自己學返

其實點樣可以教一個彈開古典嘅人夾Band彈keyboard?
佢地睇開五線譜，一試玩keyboard即刻唔識彈，Chord譜未睇過
我冇學過古典，代入唔到佢地個世界教佢流行野

正常都應該會識 不過我夾band從來唔睇譜，一向自己執

講function, 唔好講feel

彈開classical應該都識啲chord咖喎，定係佢樂理底太差

真係唔一定, 如果冇認真研究過真係有機會唔識
不過香港pop 黎黎去去都4536251, 最多加個secondary dominant....真係由頭放都唔會好耐姐
keyboard style 就難d

咁有冇電子琴推介？真係唔識呢方面
細個學過1年結他 2年半打鼓夾過下band 對睇chord應該ok

我都3字頭先學，不過係結他，而家5級，
我覺得如果認真想學，去琴行搵老師教好啲，
如果開頭學錯手勢，之後係極難改番好

Beethoven Tempest
Liszt Sonetto 104 del Petrarch
Chopin Ballade No.1
呢三首夾埋差少少時間
最尾諗住加多首 Fazil Say Paganini Jazz
呀 sir 話 ok
但我自己驚首歌6分幾鐘長得濟練唔哂
報左九至十月考

我都係 考Tempest
但你成個programme 偏向左一邊
練唔切唔好咁冒險, 寧願彈慢少少
好過格硬去
個人意見, 可能巴打好勁咁快練好

其實買部 廿媽霞已經可以，不過我建議您最好唔好買啲禁落去軟賴賴嘅keyboard(最好係成個鍵係到，中間唔係空心嘅)，因為個人覺得會彈壞手，手感同真嘅差一大截，建議你去TL同拍斯睇吓，問吓職員有無好介紹，同埋自己試吓彈落去睇吓啱唔啱

有無咩聯絡方法 tg ?

幾年前負碌考左八級就冇再學
無彈一兩年之後開始搵下自己聽開既歌彈
但係個D樂理野已經唔記得七七八八
依家都係搵D完整五線譜彈
如果想學下pop應該點樣入手

想請教下點掃琴仲好
個時學到八級都冇試過教我掃琴
如果想右手向下掃白鍵應該點掃最好

2種
手指公指甲
or 2,3,4指肚

同問

我結他自學加上唔是成日練，對結他既認識未算深入，驚講錯比你聽

不過我可以分享下自學開既網上教材

Steven Law
改編其他歌曲以結他彈奏，幾乎所有片佢都有留結他譜既LINK

Sungha Jung
同Steven Law，但佢Ｄ譜就要搵GOOGLE

小學雞結他網，幾全面既結他入門教學

SOFTWARE 就可以用 GUITAR PRO 網上有破解版

入門結他就推薦好多巴打都覺得唔錯既 YAMAHA F310
巧合我第一支結他又係依一款

見諒

同樓主一樣

留一下tg，如果有興趣嘅巴打可以加tg交流一下，多人會開群，主要都係鋼琴(古典/流行都ok,交流為主)

我地開左啦
join啦~

個人覺得YAMAHA NP12(61 KEY)/NP32(76KEY)唔錯
通利同台灣網店個價位就2000蚊
淘寶都有，價錢都平Ｄ

唔建議擺兩隻長嘅romantic period
好易肥

又或者手背撥

lee 個真係少見D

梳我又語癌
I mean234手指夾實用指甲掃

我仲諗緊手背點撥

掃上去咁掃，掃返落嚟係咪用手指公?

或者合手指整個尖尖會冇咁痛囉

師兄多謝你頭先俾我嘅指法，聽日練埋另外個半版佢
不過認真呢首野彈完之後，真係發現隻手鬆咗無咁緊

得罪講句香港就係太多人讀死書
舉個例其實見到F A C Eb都應該有少少sense認得係F7啦

Bach partita no2 超好聽,不過 sinfonia果part d手指fingering 煩到癡線 一快起黎就會kick住

個人都會軟軟哋
當年練嘅時候攰撚到我吖

個人建議乜撚野歌上手都係龜速彈啱曬先加任何野(速度，感情，etc.)
俾肌肉記得左成隻歌嘅fingering先再加野上去
會冇咁大壓力
當你乜鳩都唔識嘅時候仲要顧咁多野咪姐係推自己去死

呢首野係要一鼓作氣咁彈哂佢，連一秒時間都唔會俾你諗
Tg開咗群，原來account set咗user name就唔洗俾人知電話號碼，我想要埋下半部分嘅指法

下半部分
唔想諗住。
聽日先算

Fugue 果part姐下話，寫好哂手指位，跟到實，先練單手，好慢但大聲彈，練起雙手之後，拍子機會是你的好朋友啊

我
由細細個開始半推半就學
未曾鍾意過彈 只係認為彈好部琴係責任
彈到小四就冇彈 拉大提琴
拉到中學又冇拉 走咗去夾band
到考dse冇再夾
畢咗業差唔多5年
突然鍾意classical 尤其是romantic
跟住開始自己download琴譜 highlight #b
自學咗首fantaisie impromptu
諗住試下同樣係Chopin作嘅etude op10no4
其實彈到一手好琴係幾有成功感
而且開心唔開心都可以彈琴抒發
係由唔熟學到熟首歌嗰個step frustrating咗少少啫

果兩首練哂啦唔會轉
揀首 jazz 係因為個 style 都同其餘嘅好唔同
呀 sir 話：彈得好咪唔會肥，最多咪扣兩分 presentation 分
其實我都係想彈自己鍾意嘅歌
順便考埋個試咁
肥咪肥

Mozart kv311
Beethoven 32 variations
Chopin fantaisie impromptu
點睇

Mozart嗰首細個學咗 pickup返就ok
Chopin嗰首彈到72
beethoven未開始學

得classical同romantic兩個樂期好

得classical同romantic兩個樂期好似真係少左 D
都係果句
如果你彈到演奏家咁高水準咁實揀咩都得
睇你自己想點
但我會至少都會揀三個樂期嘅歌
我 AT 揀左
Scarlatti Sonata in B minor
Beethoven Pathetique
Chopin Nocturne in B flat minor
Schubert Impromptu in E flat
有三個樂期
但得兩分鐘 Baroque
照 pass
唔係考果陣出左少少意外應該丁到
比你參考下

最好有3個時期歌
因為programme 既balance 係計分
揀歌個陣 除非你彈得好好
如果唔係唔好揀D 太出名又難既歌

如果真係有興趣嘅可以add我tg傾下

但真係教過好多三分鐘熱度嘅大人學生
黎嗰時就話勁有興趣
好想成功咁識睇譜彈歌仔
但好多上左一兩個月就話太難放棄左
有啲直頭聯絡唔到失蹤埋
其實都有啲sad
因為一開始學
真係預左要打好基礎
所以唔會話彈到啲勁好聽嘅歌仔
都係練下手指嗰啲認下音為主
但當過左呢段時間
熟哂啲音手勢都好嘅話
就可以開始揀啲好聽啲嘅歌仔彈下

彈bach會難啲丁其實

不妨揀多隻短bach

名曲必死
名曲必死
名曲必死
大家執生

Hi師兄

樓上咁多修行多年既巴打真係唔係咁夠膽講

學左一個月努力克服緊左右手點彈唔同野又要岩拍子

上堂上到出汗

加油
俾心機練

冇緊要
我練AT嗰陣練完啲汗多到好似跑完馬拉松咁
左右手各自熟到識背跟住砌埋
又或者較個慢過你吖爺行路嘅拍子逐個逐個音對準落

推

有乜所謂 大家都係玩音樂
一定人外有人 天外有天
唔洗咁介意

想問初學
$200 45分鐘 1:1
係咪收得算貴

睇老師咩資歷
都算合理

如果你有經驗/有獎
咁嘅價值抵

Miss好似教左幾年樂器
聽佢講
有啲學生 都教到上8級

講真
我當年考AT師傅打左折都收560一堂
其實教琴呢家野可以好貴
所以要問資歷

邊關事....

其實冇絕對嘅，好睇你自己功夫同信心
反而搵首你自己鍾意嘅作品咁練琴都有味道啲

利申：彈pathetique pass咗

829，玩得過

聽日interview 教琴
有無咩巴打講下有咩注意

學就學左15年 教真係未試過

完全無關，問題反而係多數人學琴(特別係8級前)都對Bach避之則吉，同埋Baroque嘅phrasing同touching都要有咁上下功夫先做得好，變相有種好難高分嘅錯覺
利申：彈Bach攞30分

加多句，慢慢夾，俾時間自己，欲速則不達

巴打西利
對Bach避之則吉, lee個好中
特別contrapuntal 既 , 學生好唔鐘意

我都成日三分鐘熱度
但又好想試

好驚令啲老師好失望

試下先無壞
最緊要有交帶 唔好好似上面果位巴打咁話試完唔鍾意就直接失蹤
老師都會明原來興趣唔係度係迫唔黎既

我
不過唔識

我師傅次次都迫我彈嚟考試

我考8級個時都係彈Mozart 首k311，不過一彈得快就炒粉咁款

我自己都係迫D 學生彈bach

彈bach練指法同練touch無撚柒敵
其實要練基本功點樣可以對bach避之則吉？
利申：對classical野避之則吉

見到巴絲們鼓勵 決定今個星期試下搵老師學 當係送畀自己嘅禮物
想問大家應該去琴行好啲 定搵私人好啲？

巴打我同你一樣，極憎classical，彈mt就會反枱
我講避之則吉係對多數學生而言，實際上正常少少嘅老師都會迫學生彈Bach，唔單止練fingering同touching，甚至彈/聽voice同樂譜分析都好有用，我自己教都會同學生逐個voice拆嚟玩
缺乏呢啲基本功基本上之後彈乜都係等收皮，唔會彈得好
可惜10個彈有7個見到咁多voices覺得唔知做乜就冇心機玩x2046

私人教係好啲，以前跟第一個老師(琴行佢學，自己教)，後來佢唔教8級，我媽個fd介紹我去琴行學，hi佢，個miss都無心教，琴行又收得貴，夠鐘就趕你走，之後話考dse 唔學，停咗一年問表哥個miss收唔收學生，就跟咗佢喇，上佢屋企學，始終覺得跟私人會好啲

琴行佢開

其實我好鍾意bach 個腦同時喺唔同聲部跳來跳去，彈出來對手唔可以好似romantic 啊20th果d咁豐富咁多變，但又要彈得好聽真係好講好講功力

冇話唔得嘅，Glenn Gould都玩得好出神入化，雖然佢touching係極度Baroque
其實Baroque嘅touching本身都好多變，最難嘅位係喺多個voice之中彈得清楚每個voice嘅phrase，所以先考功力，但講真如果分析做得好嘅話彈落就容易好多

classical period啲野其實仲難
認真
就算練bach練到粒粒音都平均去到Mozart啲歌一樣可以炒粉炒到天荒地老
又要跟進大細聲要漸大細，又唔可以太大contrast,然後對音對到天荒地老
衰啲講句其實classical有可能係四個period最難
唔只指法，仲要平均，對音，忽然間細細段轉曬感情陰你
真係

Bach先唔會粒粒音平均哂
classical難在樣樣嘢都唔至於大癲大肺，玩玩下咁但又唔一定係玩，你唔係嗰個性格就好難彈到
齋講練睇chord的話分分鐘練classical係最快(睇Alberti bass快嘅話認chord差極有限，不解釋)，但成首作品計真係冇乜內涵

痴撚線，完全唔知條友點做到 d音一個個斷開來彈但聽落把聲，條line唔會斷，大細聲又唔係做得誇張，但又彈得好appropriate好好聽
表示除左glenn gould之外，其他人彈bach都係垃圾！！

其實唔難
落手(指)重啲就得
不過呢啲全部都係細緻野
大家努力

.....................好，我冇野講

有心唔怕遲
音樂是好東西呢

因為我師傅迫我練左好耐所以我做到
其實你冇講錯

或者咁講，如果單部係唔難嘅(講緊單手彈單部，當然都必須練習)，兩部(左右各一)就開始考功夫，三部或以上就要努力了
以Bach嚟講，Inventions係基礎練耳同基本雙手分工，Sinfonias就升一級至單手分工同左右手交替，WTC係第三個世界

咁partitas 呢？

可以順便拉埋toccata講

順便Italian Concerto

認真返
bach 作, wtc, toccata, suite既出發點都唔同
冇話用一個標準可以fit 晒
咁當然堆suite 變化多好多
homo,polo, a3,a4,a5都有
要完整掌握唔同 dance style 都唔易
Bach 實在太神

冇錯一到dances又係另一個話題
而家練緊830，發覺莫講話彈落手，做功課已經係一個重點，因為喺dance入面嘅phrase更加複雜，然後就係好似巴打咁講要斷得嚟又彈成一句一句嘅問題，呢度已經係又一回事
要玩到Bach咁將當時唔同嘅曲風融匯貫通真係可能得佢一個

其實
做功課可以搞足一日

Bach的確係音樂既神

我識
Yoshiki fans

Bach 先易搵岩方法，Mozart 係最難彈

Rubinstein said Mozart was hardest before he died

對
練到我火都嚟

特別係對成人來講，mozart真係好難彈得好

明既自然彈到個種聲明, 睇個人造化
不過其實其他composer 都係

成日覺得mozart啲歌好悶
就走左去彈beethoven
完sem彈下bach先
要好有耐心

有啲大集繪feel
又要baroque嘅技術，又要romantic嘅感情，轉折仲突然過，20th century
真係屌出聲
利申:AT用Mozart考

有冇二字頭巴門啱啱開始學琴 你地點搵老師

其實mozart 算易啦
Beethoven technical 米仲難

errrrrrrrrr
我個人覺得Beethoven幾好喎
我本人上手幾快

好鍾意彈古典
但真係要練
但廿幾歲先學 又要讀書同返工 成日都係夜晚凌晨先黎練
好想有更多時間練

利申 電鋼 應承左自己考到5級就買部真鋼俾自己

上手同彈好唔同wo 巴打

巴打真係好有passions
有心學就買啦! Touching差好遠

Beethoven似romantic ，音樂性來講我覺得唔太難，technical 點難都難唔到liszt Prokofiev 果堆架啦
我覺得Mozart既音樂性好難，姐係好難彈得好聽

我梗係講緊彈好
彈啱曬啲音唔算上左手

巴打西利

用mt考AT
我彈親都彈到想燒咗本譜，悶到發瘟

Beethoven 106另計
101都唔好好多
另外35都好好玩

Technique嚟講Liszt無疑比Beethoven更難，但內在思考上Beethoven係深入好多

仲要係成份sonata
我師傅痴撚線嫁

神人出現鳥

情感>>>>>>>>>>>>>>技巧

不過要彈得好真係自我折磨

痴線
我想請教下你師傅點樣教彈mt?

隻手放鬆唔到
考8級嘅時候完全跟唔上要求速度
但係-6攞到一百分
有D歌好正
但係隻手唔爭氣

支持你鳩練bach

逐段逐段屌鳩我
每一次見到要對手嘅scale就叫我練十次先落

小學學左大約一年然後放棄
好後悔當時無努力
真係好鍾意

識練一定練巴洛克時期嘅作品

特別係最後5首，冇返咁上下閱歷都好難理解個情感
神作嚟

最後嗰幾首好難聽

最正係最後.....
但見到份譜都.........

認真咩

。。。

點解會用難聽去形容貝多芬啲sonata
根本冇一首可以叫做難聽

你自己唔識貝多芬啲野至少唔好話佢啲歌難聽ok？

正解

貝多芬都可以話難聽

特登走左去聽曬
後期真係唔啱我feel

詳細少少講
整體嚟講啲歌冇問題
但係我鍾意貝多芬係鍾意佢前面嘅嗰種華麗，expressive，同埋浪漫感情，而後面個技巧注重得越來越重，起beat越來越快，甚至好多scales，冇左我鍾意嗰種氣場，所以對我嚟講就係

點睇no 30?

第一首就聽佢先
我個人覺得係就係有柔嘅地方
但係似係mozart啲2nd mvt多過Beethoven style嘅浪漫

你應該係鍾意no8果啲人黎

對

彈rach啦去

關貝多芬既年齡事
其實後面技巧同感情一樣逾黎逾濃厚
後世任何一個玩音樂, 無論直接定間接 都比貝多芬影響
Mozart 得melody 好聽, 但冇咩深度

rach??

rachmaninoff

rachmaninoff[/quote]
我以前啲留言:
拋磚先
發掘到有Prokofiev同rach親手彈既recoding

發現兩個人原版都偏快 唔似而家有啲位會係到拖

Prokofiev彈得好特別 強調左rach首野原有既多聲部

推薦部分

Rachmaninoff prelude,etude

拉威爾 jeux d'eau 咩泉水？

係
上兩三個禮拜聽楊習禮 live op 110

以前第一次聽 op 111 覺得首歌奇奇怪怪
而家聽返又覺得幾正
未聽哂32首
暫時最鍾意都係 Appassionata
3rd movement 段 coda 真係會聽到出汗
不過可能人大 D 又會再變

Prelude in G minor 應該幾啱你 style

我都覺
Mozart 旋律係活潑可愛
但聽得多會悶
可能就係難彈得好嘅原因
Sonata 得 k310 我係真係鍾意

隨住音樂閱歷多左 聽既野的確係一定會變
上面有巴打話某啲野難聽其實都明
以前我細個果陣好熱血 只係鍾意啲minor, resolute又好tragic既野
一聽major好多時就覺得比較低B 太顯淺
一聽貝多芬後期作品就覺得難明, 聽多兩三次就放棄
其實好多時係因為無人Guide住你聽所以先會有咁既感覺
人大左聽major既野會鍾意佢嚮往某啲野既感覺(例如貝１０９ １１０)
鍾意反樸歸真既感覺 (例如Mozart)
有時又會鍾意simple (例如scriabin sonata op30)
唔會咁追求melody, emotion, 可能更加著重quality 例如tone, texture
所以有時學生抗拒BACH我都唔會格硬迫佢彈好多
到佢有返一定level我會試下叫佢試下玩partita toccata先
又或者叫佢聽下violin作品例如violin sonata, partita, chaconne
之後佢會開始識欣賞巴哈既多變 然後有興趣去研究返Bach WTC

總之學琴果陣有興趣彈果首野固然好
無興趣都可以講多啲慢慢令佢變有興趣
但去到抗拒果陣就未必要格硬迫 好多時過短短半年學生聽既野就已經可以好唔同
最後一定要比學生感覺到你對音樂既熱情

話說呢
我個fd LT揀左toccata同埋好似Chopin etude8定唔知10，然後炒到飛起(五十幾)
我以前師傅千叮萬囑唔揀pathatique因為我師兄肥足三次先pass
我發覺名曲唔可以亂咁揀嚟考試

Between
呢排覺得partita2好好聽

關咩事
我at考pathetique
輕鬆丁

關咩事
我at考pathetique
輕鬆丁
你勁姐
我師兄直情搵埋CU啲professor幫佢聽都話ok但係入去照肥
唔知出左咩問題

真係唔關名唔名曲事
而係pathatique本身要求節奏感比較嚴格
強弱對比唔係嘈同細聲咁簡單 而係要有音色
呢啲香港普遍學生比較差先會有考呢首易肥既錯覺

冇錯
兩年前第一次聽蕭邦 Ballade 覺得悶到癲
No. 1 聽到一半就熄左
過多年再聽返發覺四首都好正
真係好似講故仔咁好多內容
而家自己彈落真係好爽

我冇乜彈過 Bach
近排都聽返 D Bach
想彈 D 輕鬆嘅係咪可以試 Invention and Sinfonietta?

嘩屌
我 LT 又 Tempest 又 Ballade 1 咪肥撚硬

彈到爛矖,阿豬阿狗都呢兩首LT...之前去聽trinity個講座(Andrew ma) ,果幾條女真係基本野都做唔到就去考AT LT

好睇你本身功力同表現嘅，仲有你對自己有幾多信心
考過pathetique表示彈所謂名曲唔一定死

其一啦
或者partita都唔錯，825同829都比較輕鬆，不過會難少少

呢首老套講，彈哂啲音出嚟唔難，但要彈得好就幾難
淨係講1st movement嗰堆tremolo已經好有挑戰性，要彈得平均，做到dynamics，托得起右手melody又唔會過火位，仲有你自身力量已經好講技巧

我都係
有年八級 syllabus 係 pathetique 3rd movt
可能因為咁搞到好多人 AT 都拎呢首嚟考
咁八級同 AT 要求差咁遠
實大把人彈得柒
可能咁就彈爛左首歌

我都係呢隻B2歌

我八級彈 haydn

彈一首歌點安排果part洗唔洗踏板？定係可以想加就加

正常嚟講係跟足琴譜指示嘅

近排研究緊fantasie inpromptu
想問頭嗰堆八個音同六個音點對

屋企擺唔到琴其實係咪可以放棄

買keyboard 囖 擺唔到咪擺飯檯練
平日就收埋佢

啲pedal mark好多時都係hea mark
要小心諗佢係咪咁
安排簡單黎講 就係要靠「聽」
pedal有好多作用
簡單既係連貫橫向既音
咁就要諗chord有冇撞到, 如果係late romantic之後就要諗多啲例如果PART係咪想撞, 想要Grand既效果定係清既效果黎判斷點換pedal
classical就籠統黎講, 快版較少pedal, 通常用pedal係用黎滋潤chord既音色, 特別係D比較orchestral既作品 (例如beethoven、後期Haydn既sonata)會比較用得多
然後慢版好常用, 但一定要換得清, 唔好踩太深, 要靠手去調較音色pedal先會起到作用

講到尾聽完你都只係會有個概念幾時會用
實際點用到一定要靠問你個老師

另外pedal用法都有好多參考書
可以當補品服用
但無老師教我保證你唔會睇得明
睇得明都未必用得岩
所以睇書都只係可以當做輔助

對重拍
一開始練可以半拍半拍咁對住先
開頭左手C# 右手 rest
左手三個E對右手F double sharp, D sharp 同 B sharp (好似係)
呢首對以後彈 polyrhythm 好有幫助

一個重點:唔好起勢咁踩到個pedal啪啪聲

講得好
另外可以聽多啲相同作品嘅唔同錄音，睇下唔同人嘅處理手法，可作參考，或者會開發到你嘅思想
但亦補多句，有時都好睇你自己嘅音樂觀，即係你自己嘅音樂知識同取態，例如彈Bach落唔落pedal已經好多討論，你聽Barenboim同聽Gould彈同一首Bach已經完完全全係兩件事
學樓上咁講，齋睇書冇可能明

分開左右手各自練熟先亦有幫助

La campanella，本身彈果份冇寫，上網搵過但唔多見有講點踏

唔該巴打，明少少唔明好多
我樂理唔識咁濟

我踏板成日踏晒 係咪多數踏一半多d？

成日踏好重

唔該
我樂理勁多唔識

唔好下下踩落底
有時換pedal嗰吓會抽到隻腳抽筋
利申我試過

手臂用力果到又點？唔知自己有冇用錯力，好似話係用「身」既力？

唔洗嫁
用手臂手腕就夠
如果彈啲romantic歌想靚聲啲就落手嘅時候向外轉手腕起手啱啱好打左大概一個圈
咁就夠重
bach呢
師傅教落手腕帶動
手腕帶手指上落
咁就有嗰種觸感

好難一概而論，唔同作品/時期有唔同玩法
始終而家嘅鋼琴比以前係改良過，當時嘅marking apply落而家未必啱駛

但總括嚟講切忌一下由零急踩到底，因為個琴箱會好大回響，好影響你點彈
可以做少少預備，臨要踩之前就放定隻腳喺pedal上面，到時輕少少咁踩，放嘅時候亦唔好太急，可以放大半再踩(視乎你要換得幾清，通常唔係放盡哂先等於清哂)

例子：你彈moonlight 1st movement試下跟足佢"con Pedale"我保證你唔知自己彈緊乜

巴打
你應該堅係有料
pedal 用得好真係好那難
再覆上面位巴打, 通常書mark 只供參巧
唔單止pedal, 有時連d articulation phasing都有問題 要自己聽多D人地點做 之後再去判斷

早十幾頁 有巴絲鼓勵我想學就學
終於今日上左第一堂 淨係記A B C D E F G d位 都要慢慢數 老師望住我數 要禁返啱好緊張 年紀太大 好耐冇試過畀老師1對1

好想好好練習 係咪巴打話yamaha嘅電子琴都可以？

細個唔鐘意，不過大個左彈自己鐘意既歌真心正
得閒可以減下壓

三歲開始學
一開始係自己想學
但細個唔太鍾意練琴
中途差啲放棄埋
係呀媽同我講開左個頭 就要堅持落去 為自己決定負責
如果唔係佢個番說話 我諗我唔會知道自己原來對音樂係有熱誠 想向呢方面發展

齋練認音嘅話問題不大
初級OK，但如果再深入啲，練手感音色之類嘅話就要考慮下真鋼琴

巴打有心學嘅，練咗先，加油

多謝巴打
係咪是但通利琴行睇都ok?

柏斯有平琴outlet
你睇睇邊間近你